仆你個街！原來免費DSE係為左方便大陸仔考？

DSE考生有危機！熊出沒注意！

【撰文：北濤】

由於2002至2007年出生率勁低，但資助大學學位仍是15000個，所以再過幾年入大學的機會應該是最高的。

那時是負資產、通縮、沙士的時期──許多人都忘記了這些名詞──那時很多人都不想、不敢生仔。供求關係，當時夠膽生仔生女的，今天變成了入大學較易的幸運一代。果然是風險與利潤成正比。

但現在忽然殺出一批新DSE參賽者，使這批香港「幸運兒」的入大學率大增變數，情況可以很惡劣。

內地網站教路，國內學生來港考DSE有優勢。
原來，近年開始有一些來自偉大祖國的學生，來香港考DSE，這批人呢，都是不可輕視的高手。

這些人很多已DSE成功而且成績極佳，入了香港的資助大學，還高髙興興地在網上教路，教大陸師弟妹們如何來香港入U。

這些偉大祖國的高三生（中六）生，對DSE都有如作戰般的準備──由考試的syllabus，報名程序，選考科目，到來港考試的證件申請，能否用簡體字作答，通識科和大陸的價值觀有什麼差異，甚至來香港考試時住什麼地方比較便宜，考塲交通安排，地鐵路線，即食麵價錢，全有收集資料，格價，細膩無遺。

這樣懂得為自己獨立安排的十七歲學生，就很不簡單啦！大陸現在有些獨生子去高考，父母是在考塲最近處訂五星級酒店準備赴考的。

其實教育、讀書，就是訓練學生對人生的安排，做事的先後次序，認真和努力，關心身邊事物，擴闊視野，先苦後甜，延遲享受，等等。以上的事，來香港的大陸DSE學生全做到，這樣的優質學生，讀書怎麼會不成功！

所以，有些成功學生在網上貼出來的成績都遠超3322，甚至五星星多多，已經入了香港的資助大學，登陸香港了。每天搭地鐵去HKU或大學站，九龍塘站時，他她們就站在你身旁。香港進大學還有IB、GCE等其他非聯招途徑，但DSE考生和他們並不是一條隊，一向老定，不受威脅。但這次強國北方熊考生南下來襲卻是和我們拼DSE，這可不是開玩笑的，現在才是開始，如果考生不斷增加，要知道，每年大陸高考生有幾百萬，只要來個0.5%，就是數以萬計的，像當年苻堅帶八十萬大軍南下，「投鞭可以斷流」，風聲鶴唳，草木皆兵，情況可以很兇險。我們香港考生要加十倍努力打這淝水之戰，否則可能又被内地生走聯招捷徑， 攻陷香港各大學，且影響本地DSE學生經聯招機制入U機會。

嚟香港都要食即食麵

啲00後唔係好鐘意淘寶、講中國潮語嘅咩？依家俾中國人食到自己塊餅先識死啊？

如果大陸人真係可以考，點解仲咁少考生？
正常應該扑晒落黎考香港嘅大學，高班過大陸大學咁多

連仔：淨英文支那仔都輸十條街

有料唔怕競爭

星河及范浩揚近年頻頻到內地開拓業務，與比珀思合辦多個項目。除專才移民計劃外，比珀思近日也在內地推出香港DSE課程，聲稱可為內地學生報考香港DSE，再報讀本地大學，繼而取得香港永久居民身份證，實行升學居留一條龍。

港奸

當香港人仲係到笑報dse玩下既時候
支那大軍已經暗渡陳倉

唔撚怪得近年改淺嗰考試內容跟支國

所以香港人更加要報dse
做完份卷就成份遞俾啲大陸仔睇
同佢地攬炒

NDS唔係入non-ugc位嘅咩？

兩者有分別咩

報dse經Jupas

好撚絕

非本地生都可以jupas架咩

明明ug應該限制左非本地生數目

Jupas報就變左本地 黑既野洗一洗就白

大陸學生成績好過香港學生冇得怨

本土港獨狗自己廢就賴三賴四

唉 港人心態
就算係日本韓國都開始進步緊 香港人故步自封

作為一個HKU GPA3.61的人表示
啲支那人真係好撚勁的

大陸學生好多gpa接近4

所以咪咁堅持唔係淨免日校生囉，今獲就算請假都要去蝗語組玩盡佢，用我崔世安級數嘅普通話嚇柒班友

公平競爭經，無咩問題以

當港仔dem beat上莊果時
支那人喺圖書館溫緊書

Yes
大陸人有錢過香港冇得怨
本土港獨狗買唔到樓又拎唔到綜援冇得怨

屌你老母

大陸仔啲中文好似撚勁
普通話口試有野玩了

又係大陸狗

你可唔可以返去習帝登基個post度開工？嗰度需要你

我記得以前第一次報考AL同CE有規定一定要係在校學生(即係要經學校報),
如果係自修生身份, 就一係要曾經考過, 或者滿19歲
而家DSE無咗呢條規定? 定係有機構幫佢地做到係在校學生咁報?

你班盲反中國狗接受唔到事實?

燒完幾年前已經講過DSE中文作文卷出題係跟支那高考

啲支那人入侵性真係好強
讀咁多書就係為職位想坐你個位
又攞唔到諾貝爾獎 冇乜貢獻

大陸人有錢過香港冇得怨>>>係架，香港班有錢人同中產未又係笑基層窮，而家未有報應囉。
本土港獨狗買唔到樓又拎唔到綜援冇得怨>>>大部份香港人唔肯反地產霸權同極端資本主義，d樓價未一路升囉，所以我成日話呢班人抵撚死

印象中都係一係要考過，一係要過十九，蝗蟲學生有冇特權就唔知

點解呢條友同邊個合作最後都反面收場, 極度神憎鬼厭, 咁都仲未死?

物競天擇適者生存

2018 dse 仲有呢個規定，2019就唔敢講喇

JR又loop, 但JR 同時又要話人loop 喎. 雙重標準

韓國支那學生係勤力到仆街

要入身份證no.嫁喎

巴打，即係而家大陸人報DSE可以經JUPAS?
咁樣真係滅絕香港新一代

重覆事實=loop?

你d point比人駁左，你又再重覆先叫loop

如果Do you have an HKID Card?嗰題揀No會點？

咁絕
而家唔止班支高考尖子要係Non Jupas屈機，連啲二、三本線要屈埋DSE Jupas機

屌你收皮啦，大學係本地政府資助
全世界都係本地人優先，一係你咁巴閉就轉私立，到時你做harvard咪乜都收得囉

唔通香港人考英國美國大學又係到屌話做咩開多d學位畀我咁呀？

而家先知？唔係點接軌。

我都只係重覆事實. 但你次次都係"聲稱"駁咗我(或其他人). 但其實根本無駁到. 叫你搵出邊度, 你就次次都搵唔到.
所以如果你話人loop. 你都係. 因為人哋其實只係重覆事實

係得樓豬呢d垃圾先驚班蝗蟲落黎爭學位

但係報到DSE
唔代表報到JUPAS直接同香港學生搶學位
可能佢地都係經NON JU
不過點都有D影響到本地學生

垃圾00後咪又係靠每日150隻支那種黎香港產卵生出黎既
而家咪比返你同支那學生公平競爭囉

同埋講真
如果佢哋真係aim for 經DSE jupas考香港嘅大學
應該唔會太在意幾千蚊考試費
免唔免費都照嚟考啦

冇關係，有能者居之，唔通收個成績差嘅本地生，而唔收個成績好嘅非本地生咩

就算係Non jupas，DSE嘅難度都淺過支國高考，又屈機

你入黎呢個post引導輿論? 接受唔到d大陸學生成績好過香港?

定你係真五毛? 入黎擾亂討論?

「大學聯合招生辦法」（簡稱「大學聯招辦法」）旨為持有往屆及／或應屆香港中學文憑考試成績的學生提供申請入讀以下課程的主要途徑：

大學教育資助委員會（教資會）資助課程

由下列8所教資會資助院校提供的教資會資助全日制學士學位課程：

香港城市大學（城大）

香港浸會大學（浸大）

嶺南大學（嶺大）

香港中文大學（中大）

香港教育大學（教大）

香港理工大學（理大）

香港科技大學（科大）

香港大學（港大）；

由城大提供的教資會資助全日制副學士學位課程；

由教大提供的教資會資助全日制高級文憑課程；

由理大提供的教資會資助全日制高級文憑課程；

自資課程

由香港公開大學（公大）提供的自資全日制學士學位課程；及

指定專業／界別課程資助計劃（SSSDP「資助計劃」）課程

由SSSDP「資助計劃」院校提供的SSSDP「資助計劃」全日制學士學位課程。

咩引導輿論? 你估我係你?
中國用學生玩緊田忌賽馬你就當中國學生真係好過香港學生?

你雙重標準唔指出得, 指出你雙重標準就想反話我係5毛?

下面有一欄要標明係咪non-local, non-local一年學費比local多十萬蚊左右,同埋大陸人要考高考入到八大先會有full scholarship

咩玩緊玩緊田忌賽馬? 根本香港好多大學生不學無術，純粹為拎張cert

我冇雙重標準，係你自己無啦啦出黎吠，都唔知做咩

無錯，就係唔收成績好個個呀，英國美國由公帑資助嘅大學不嬲係咁玩法，唔只英美，全世界都係

你講能力，香港大把人勁過堆英國美國佬，你知唔知當地local考入勁嘅大學易過外來嘅人幾多？

香港人去到外國都會覺得當地人廢，人地都覺得你班香港人好勁，咁又點？

你開公帑數，你就有義務幫local嘅人架啦

我討厭政治

所以話 搞鳩本地生做咩 一齊報普通話說話算

好人好者係香港報普通話說話 都知咩事 大家識做啦

5毛多到

無錯，就係唔收成績好個個呀，英國美國由公帑資助嘅大學不嬲係咁玩法，唔只英美，全世界都係>>>成績差個D，入到大學未又係追唔上，做咩要比呢d人浪費學位?

香港人去到外國都會覺得當地人廢，人地都覺得你班香港人好勁，咁又點？>>>呢個你自己認為姐。

唔好再吹奏香港人啦

你中國幾多人香港幾多人呀
落得黎香港讀都係最頂尖既學生
你拎最頂尖既學生同中庸既學生已經on9
再者如果大陸學生咁叻 你個中國又咁地大物博
點解得一間清華排得高過港大呀

lm

9唔搭8 默認自己係loop既事實

JR你件垃圾連田忌賽馬都唔識呀？
返去讀中學啦你

明明就你自己loop又話人loop.雙重標準又死撐唔認

JR(Loop)

咁係咪取消一國兩制 加入大陸高考呀？
但習種話要堅決維護一國兩制喎

香港政府真係好撚on9
就算係中国 人地都有分户籍保障番本地人
香港乜都不設防趕走本地人

你都識講黎香港讀書班大陸學生係最頂尖，咁你d香港學生成績唔夠人黎，無得怨。

大陸好多大學用中文教學同做研究，係英文霸權下嘅學術界同大學排名處於劣勢

9唔搭8 默認自己係loop既事實>>> 又一件on9靠老屈駁人

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

話緊你on9到連田忌賽馬都拎出黎做反駁理據，你讀多d書啦

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

永離六道(屈)

咁係咪取消一國兩制 加入大陸高考呀？>>>關咩事? 好多大陸學生落黎考DSE啦

智將

據北外港大面試培訓官網公佈，世界大學排名前100的三所港校，內地本科最低錄取分數線平均高於各省市一本線150分。2014年香港科技大學全國各省市最低錄取分數線，理科平均達到650分，文科平均630分(以滿分750分計);香港中文大學文理科最低錄取分數線也逼近660分;更不用說香港大學，歷年來都是各省市狀元爭相報考的學校。世界大學排名前500的其餘幾所港校，2014年各省市最低錄取分數線基本劃定於一本線上100分。

香港嘅大學最低收分都高過支那唔同省市嘅一本線成150分咁多，如果支那大學咁好，做咩唔留係支那讀？

from UK-like HKCEE F.5 + HKALE F.7 to NSS HKDSE 334

唔好意思，我個名本身冇括號

香港人唔玩鳩班DSE考生
大陸仔都屈班DSE生機

JR呢件不學無術嘅垃圾唔識解，就剩係識無理據地屈人on 9

你係有料就講得出邊度有問題啦(如果有的話)

我就等你出醜，繼續死撐啦

扑乜撚嘢

JR連借古鑑今都覺得係錯，更莫講話田忌賽馬

佢第一個回應已經出咗醜啦

所以咪叫你取消一國兩制全國一齊考囉
反埋習種囉

你個中國咁叻 整番個中文霸權囉
都有既 外國廁所叫人沖屎既通告都好似得殘體中文 都係一種霸權黎架

原來又係政治任務

港柒不嬲都係短視種

根本成班人接受唔到大陸學生勁嘅事實

岩啦 大陸咁撚多人 走哂去唔同國家霸哂人地啲位丫笨

佢地唔撚知大陸人讀書真係死咪爛咪，由好耐之前已經一邊聽一邊讀重複幾十萬次，所以佢地個英文口音係鬼鬼地
視野以前就香港學生拋人十條街夠寬
依家我唔知喇

田忌賽馬講緊人地活用不同戰術而致勝，但大陸生黎香港考DSE，同香港學生考同一個課程，大家起跑線一樣，你屌人做咩?

咁證明落黎讀個班係好勁，香港廢柴DSE雞冇得怨

唔關有冇括號事，你一直就係靠屈黎駁人

笑撚左 點解我唔係好覺既
大陸人考個mid term都要同返啲同鄉tutor出貓包庇
你問我點解咁高分我諗係因為識出貓掛

屈=冇理據指控，你呢個回覆都係屈

霸咩位? 以前香港得HKU同CU，唔通d人又話成績好嘅人霸哂d位咩?

根本唔需要每個人都讀大學

出唔出貓唔知
中國學生同中國prof/tutor就真係friend過打band

淨講出生率

香港本土都輸十條街

知唔知出生率輸有咩影響？係戇鳩連仔先最撚鐘意叫人唔好生仔

五毛點會明人類社會問題
佢地只會奉行所謂弱肉強食嘅森林法則
直白d就係佢地冇公民概念

死撚開啦5毛狗

先將學生分為上中下三等。就算假設香港上中下三等學生，都分別勁過中國上中下三等學生都好。因為人口基數問題，中國用佢上等學生嚟打底中、下等香港學生。以人數而言卓卓有餘。用人口基數嚟屈田忌賽馬。咁叫中國學生比較勁？想少死人咩

話你垃圾就垃圾啦，搵完料都唔撚明中國玩緊乜。

睇下邊d，下下搵比低個班比冇意思
我都講左香港學生優勢係視野眼界

咁上等學生入大學機會比中下等學生大有咩問題? 你中下等學生唔上等學生勁，未冇機會入大學囉。

支持港人港*
連登仔全體出動搶5**

弱肉強食>>>香港人先係最講弱肉強食個班wor，又顛倒黑白

咁已經唔叫公平競爭啦。咩叫公平，似乎你件垃圾都未識解

班中學雞仲係度求人放過佢地 倒不如求下d蝗放過佢地算啦

咁已經唔叫公平競爭啦。>>> 人地上等學生成績好過你中下等，咁叫唔公平? 定係接受唔到現實呀?

其實大陸高考數理科既syllabus深過dse好多，咁叫公平?

佢緊係唔知。
佢講咁耐都係想講香港入面勁既學生點都係勁，中上等都唔會有咩大影響，係中等以下果班原本有機會執死雞入大學果班驚。

大陸果班人讀書係以癲黎形容。

唔怪得通識無晒啲政治題

屈人口基數叫公平？同踢波11對22有乜分別？

自己當睇唔到中國屈人口基數，跟住死屈話公平

根據以前啲經驗
所有同中国扯上關係嘅野，你assume係侵略就實無死
唔需要所謂嘅「理性討論」

HKU is for China

... and HKU is also for [the] world

你好慘，生命中只有同胞

JR真係好撚柒

大把十幾年前既新移民,今日擺左香港唔少位

咁人地勁人多，你冇得怨，你可以考大陸d大學

成班本土狗好撚柒

見到班本土港獨狗，我寧香港d大學收多D大陸學生，激死佢地，又唔駛比班本土港獨狗影衰其他大學生

D支狗唔係話大陸大學好優秀架咩
為咩要俾十幾廿萬落黎讀呀？

我想問果d日日話窮人生仔正仆街既人點睇？

佢地會話香港都係大陸架，除左呢個，冇第二種答法

所有野侵埋中國玩就醒水啦

香港考生有實力！驚閪咩

今日考試唔輸俾人，他日出嚟揾食都俾人搶飯碗架啦

d支狗係咁有著數咪一家人
無著數咪香港狗

應該搵立法會議員跟進
要求公開經JUPAS入大學的非香港考生人數

其實連登得你一個日日提港獨呢兩隻字，真係多謝你

咁啲大陸人又走咩黎讀大學姐 根本唔需要每個人都讀大學

Hku d 大陸同南亞狗特別engine science個啲真係臭哂朵

咁大陸人落黎讀個批，佢地想讀又考到，又唔係全中國學生都就哂落黎香港讀大學。

以前d大學生已經有講
當你考公開試 現實d講就係要同咁多人競爭
點會同你留情 你未游出去就比大魚食左

JR默認係唔公平了

屌上年十月去灣仔交自修生文件嗰陣，有成班大陸仔喺度排隊，仲有個類似領隊嘅人喺度幫佢地同職員溝通

從來都係有錢就有選擇
好似香港人去考 IB, 英國AL 咁

唉屌, 做到咁不如直接拆撚左個邊關佢啦

永離六道又老屈了

但係問題唔係你想考又考到，係本地人deserve既學位做咩要同你分享 你啲大陸仔有份出錢比政府提供ugc學位？就當你要比全費，點解要收你大陸仔唔收其他國家既人行jupus? 點解淨係你呢啲大陸人可以同本地學生行同一條隊入本地既大學

我翻查資料，甚至有內地中學（廣州市第六中學）提供DSE課程。

咩理論黎，我打你，跟住話你其實可以打番我，咁樣又叫公平？

只係人口多, 所以上等學生人數多, 你話中國學生勁, 根本就唔啱.

中國大學咁廢. 收皮啦.
你估我係你咩. 以為中國班垃圾叫勁. 去到美國tier 1 大學, 一上到year 3, 班中國垃圾畀人問多幾問"your opinion"就跪低

屌

Phy chem bio唔係要有做lab先考得咩

自修生擬報考需要實驗室或工場設備的實習科目(即生物／化學／物理／組合科學／綜合科學／科技與生活)，必須證明以往曾應考該科目之香港中學文憑考試，或在相等之公開考試中應考該科目、或於考試前一年已修畢或正在修讀該科目之課程以達至相等於香港中學文憑考試之程度。

唔考phy Chen bio都可以考文商

所以大家一定要補中文普通話口試

報

咁你又唔答人公唔公平

要扣人工了

點解香港政府要做野去favor大陸學生同本地學生爭學位 其實當年改制334都有人話係同大陸行同一套system方便啲大陸仔唔洗讀一年支那大學再走過黎讀香港大學

大家記住報中文普通話口試，入去發揮所能

根本就係
CEAL制度一直都無問題
讀唔掂就早一年（相對而家中六）出黎做野
AL教學又唔洗就能力較低既學生

334純粹為銜接中國學制

屌即係班nds可以經dse洗底嚟香港讀書之餘仲唔駛起u強制學廣東話,變腥港了

諗起都fatfat 然後香港既大學就更international QS一定升高過劍劍劍劍橋大學

仲攪到依家啲freshman成班on9仔咁 乳臭味濃烈到

緊係啦，過份側重語文學科，中英通玩得好，輕鬆入u無難度

大部份人當中包唔包括埋你自己

00後日中意放假去深圳飲喜茶食海底撈

仲中意睇爸爸去那R? 聽支那歌

咪撚理條5毛狗比佢單機好過啦

香港大把支那仔

人地用最精英個0.0001%同你top10%比點比

連登真係好撚多五毛
五毛返大陸拜維尼大帝啦

你知唔知每年專比蝗蟲既獎學金有幾多
而且佢地亦有佔用資源
同一本reference book 佢借曬圖書館個十鳩幾本

見到上面班香港人接受唔到現實就好笑

美國真係寧願收廢D既黑人

你唔屌大學唔加資源?

支那仔真係好撚勁，同個支那同學傾偈，dse math 內容佢地初中已經教晒，最痴撚線既係佢地唔用計數機，將所有formula 記晒入腦，心算，雖然佢地爭大學學位係仆街，但係無可否認佢地的確好擅長考試，所以香港考生真係好大獲

佢係用緊我交既稅出錢比佢地

咩呀，支那仔過目不忘嫁

有對怕咩競爭

都冇分別啦
00後都成堆支那賤種
又wechat 支國好聲音 支那潮語

咁好多讀大學嘅人都冇直接交稅，要納稅人資助，咁即係佢地都冇資格讀?

同蒙古人打宋人一樣，冇得打
大陸有心黎香港考嘅唔會渣
香港有料既唔怕，但一班3344就要有心理準備比人搶三大位

香港dse一向與支那接軌

原本334已經係接軌啦
你估真係想比多啲人上大大學？

d獎學金係要經大學本身個[內地本科招生計劃]先有得拎喎
經asso/hd/dse/其他考試都係要俾足14,2100 hkd
其實大陸高考d全船應該取消或者轉哂做bond, 利用佢地self finance嘅學費去加開local學位

連仔咁天真，真係信2047先接軌咩？

支那不嬲行緊334制

hk molamola

咁真係死得 唔止中小學幼稚園
連大學學位都俾人搶埋

因為大陸高考冇得用計數機，全部要心算
btw背曬formula好痴線咩？我考嗰陣都背曬
你話手算sin10°(cor. to 3 sig. fig.)就話痴線姐

同埋班nds嘅scholarship應該由大陸政府出錢，中國成日講到自己大國勃起咁， 唔係果少少錢都畀唔起呀嘛

其實你接觸到既都係好top嗰堆, 當然最top既就去晒清華北大甚至外國大學
top 1%入面既1%黎同你玩你都死

當然數學黎講, 其實未去到Pure maths範疇, 一間屋邨中學都會有一兩個數學資優本身熟晒個syllabus d野
同埋不嬲有D學生係做long q都唔寫step直接寫答案, 成日俾老師鬧

港共政府不嬲都係幫大陸人 大家第一日先知？

好老實我支持低班唔俾用計數機

名校secret 班友有咩反應

2018水尾了 2019支那新世代

痴撚線 我唔信5毛多到咁

肯定大把大陸仔

獎學金未又係我交既稅到黎

00後好多都冇所謂
佢地好熱愛中國
又用微信

認真 識人幫大陸哩考dse 一條龍服務包入大學 賺到笑 每個收十萬起跳

轉去名校secret啦
接觸過d雙非單非細路都係蠢到無朋友
得極少數正常，應該都係大陸籮底橙黎

唔好講普通港孩先，班純正大陸學生只要讀書正常少少，落黎考DSE已經首先將呢班友「按在地上摩擦」啦

[正義必須彰顯] 連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

叫D支那仔落黎由細到大捱下香港既窮忙先講故步自封，講埋D風涼話!

D ON9仔有事就干涉別國內政，無事就公平競爭，廢能事理佢!

推 大陸仔真係成堆咁搶學位

老實講，人哋會嚟香港考嘅多少都有啲家底，由其係北方嗰班，本身讀名校嘅不在少數

自己諗下成場都係鄧顯仔個情況會係點

上左岸

班死白痴00後抵死，唔關我事
我有仔女就送佢地出去讀

大家公平競爭姐，連登仔唔係成日話香港人IQ世界第一，唔係咁都考唔贏支那仔啊？

何止英文，仲最少識多一兩國語言，係連登仔先覺得大陸仔英文唔掂

推

上面FB果班人以為仲講緊免考試費
而家比人殺到埋身直接搶位啦

on99 支港一體化，應該強制讀econ

醒目仔女

大陸高考無econ呀，得政治入面牽涉到少少基礎概念。
所以我估佢地多數揀理科或者文學
不過無都好，我都唔想用有一日要用普通話教Econ

班on9都冇腦
而家大陸人如果係同本地生直接競搶學額點會冇問題？
人地外國政策起碼都傾向優先收本地學生先啦

搵香港大學學位數量同英美比

波仔最終目標
魔鬼在細節

到時候普通話完美屈機

屌那星，支那人極陰險 上年做份19暑期工都要整我一獲 。屌那星今年18年dse水尾。19年天下大亂，成班支那新世代

香港已完

今日同fd吹水，講開公開試同CRE，然後上網查下：

香 港 中 學 文 憑 考 試 英 國 語 文 科 第 5 級 或 以 上 成 績 會 獲 接 納 為 等 同 綜 合 招 聘 考 試 英 文 運 用 試 卷 的 二 級 成 績 。 香 港 中 學 文 憑 考 試 中 國 語 文 科 第 5 級 或 以 上 成 績 會 獲 接 納 為 等 同 綜 合 招 聘 考 試 中 文 運 用 試 卷 的 二 級 成 績 。 持 有 上 述 成 績 的 申 請 人 ， 將 不 會 被 安 排 應 考 英 文 運 用 及 ／ 或 中 文 運 用 試 卷 。

香 港 中 學 文 憑 考 試 英 國 語 文 科 第 4 級 成 績 會 獲 接 納 為 等 同 綜 合 招 聘 考 試 英 文 運 用 試 卷 的 一 級 成 績 。 香 港 中 學 文 憑 考 試 中 國 語 文 科 第 4 級 成 績 會 獲 接 納 為 等 同 綜 合 招 聘 考 試 中 文 運 用 試 卷 的 一 級 成 績 。 持 有 上 述 成 績 的 申 請 人 ， 可 因 應 有 意 投 考 的 公 務 員 職 位 的 要 求 ， 決 定 是 否 需 要 報 考 英 文 運 用 及 ／ 或 中 文 運 用 試 卷 。

我睇完之後諗返起之後名校secret有個po叫非應屆學生唔好玩野去考。但係DSE某程度係除左CRE之外，係第二次俾人考CRe既機會。如果想做政府工既人，考試免費會好大機會引一班人去考，因為唔洗成本。

當然考得好唔好，識唔識玩呢個制度係另一回事啦。

我想講如果真係有一班讀過下書，中英文唔太差既人去考，班00後實慘過食屎

cre都免費啦
仲要容易又少野做咁多
我諗無咩大影響

内地最top個1%來考dse都屈死曬香港個班dse考生啦

唔係香港永久居民都可以免費考？

但其實香港人都可以去當地考AL同SAT
咁大陸人黎香港考DSE都冇辦法架

咁DSE至少英澳加認先 好過大陸高考

我驚都未撚驚過

無5都唔好撚報dse 等香港精英教佢地做人

但非本地考生都只可以用Non-jupas入大學，唔係同本地日校考生同一條隊喎

重點唔係免唔免費呀

佢地老豆老母醒

就唔會娶大陸老婆喇

大陸妹為乜？為身分證同錢咋嘛

識撚教仔咩

可以玩jupas,不過都係要排non local條隊俾全額學費

名校secrets班人就理性得多

威啦威啦，知你有競爭力喇，咬好個奶嘴先啦

但自修生都唔比考實驗科目，咁都讀唔到醫生同工程科架
英文又唔夠香港本地生黎

你肯定英文唔夠本地生嚟？
見識過大陸名校生未？
有D細路請鬼佬保姆湊大都見過

係呢個post仲可以屌港獨一係智障一係大陸住既
宜家個問題係多左大陸人黎考 黎得既九成都想入三大啦
即刻你三大既名額一定少左
本來可以入中大 最後可能得浸大
定其實班五毛本身想d子女入I大

1. 可以考架

有人考咗兩個5*, 一個5

自修生擬報考需要實驗室或工場設備的實習科目(即生物／化學／物理／組合科學／綜合科學／科技與生活)，必須證明以往曾應考該科目之香港中學文憑考試，或在相等之公開考試中應考該科目、或於考試前一年已修畢或正在修讀該科目之課程以達至相等於香港中學文憑考試之程度。

2. 咁香港本地考生之中都唔係個個人英文勁

波叔點大計比連登仔發現左

關咩事啦 幾千蚊多又唔多
香港堆大學top過鄰國咁多 DSE又唔係難 21 22分都3大水泡科
係鄰國讀到癡線先三流大學
沖落香港考好過啦

今時今日仲以為大陸人英文差嘅人肯定無degree, 或者係恆大/OU仔

坦白講大把大陸仔真係肯花幾個鍾學英文 記生字
香港班學生日日係度鳩fingfing咁
睇下英文都好似要死咁 掛住打機日日玩LOL都唔學下英文
無可否認名校仔英文一定勁
但班band2 band3仔呢
又唔努力又唔聰明點夠大陸仔玩

當AL太深太難，擋了佢地攻勢，轉左DSE之後，大學有個professor 私底下講過呢個隱憂，終於殺到來了。

冇所謂啦 買唔到樓 移唔到民 咪又係做社畜

條mk港奸

好撚撚樣話正常競爭唔夠人爭冇得怨,
屌你老母咩！全世界都係保障返本地人先嫁啦~!
支那咁撚多人,你唔限制外來人數或者人地有方法令限制失效,
你咪大撚獲囉 人地13億人口咁撚多,
單係最頂尖既精英都分分鐘仲多過香港考生總數,
爭條撚呀?你試下全支那去哂北京考試睇下會點
大陸冇書讀咩而家?黎到香港又要人講普通話,
香港而家仲迫香港學生要普通話合格先俾畢業,
仲有人幫支那屌返香港人廢,屌你老母呀?
支那而家就係玩緊大換血呀!!
就係要窮化香港人,令香港人生存唔到,
等你d人唔想生,有錢生都唔係香港生,
從教育洗新一代腦,連埋每日3百幾件,
香港人遲早就會變三等公民,慢慢係地球消失,
係外國既香港人一樣過幾代就會連廣東話都唔識,
港豬仲戇鳩鳩係度講埋d乜撚野唔夠大陸人爭係你廢呢d on9野

高考同DSE最大既分別係無口試 同埋試卷係用繁體字 除此之外DSE既程度係容易過高考

不過我唔明點解唔可以比內地人考 DSE既成績係好多國家都有認授性 就好似GCE IB咁 你考完呢個考試 全球大學任你去 既然DSE有國際認授性 點解唔可以比國際考生考呢？正如香港人都可以去大陸考高考 可以去英國考gce

最擔心係比大陸人經JUPAS搶位

但上面D人話jupas可以比大陸考生排本地隊

都無得避免架啦 我做開補習 有學生話佢地學校專登收左一班大陸人 由中三開始培養佢地考DSE 地區雞校都有大陸插班生

又唔諗下咩人先落到黎讀degree
試下讀TPg 包你大開眼界
連封formal小小既email都寫唔出

仲有就係明明收生有英文min requirement
條友又自稱ielts有6+
但可以不斷寫一堆冇verb既句子

放心，大陸仔考DSE中文應該2都冇 起碼作文已經離題拎u收場 更加唔好講通識呢啲涉及國際視野、香港現況、改革開放弊端嘅topic

ielts得 6+ (當6/6.5) 同唔識英文有咩分別

冇記錯香港考生平均好似係6.5？
你諗下香港咩lvl既人先可以連基本句子結構都錯
講緊咩自己參透下

btw人地英文差都唔好咁開心 大把中資機構唔駛識英文 爭住請班落黎讀TPg既

咪就係，啲人冇邏輯以為競爭就一定=公平！

大陸呢啲叫蝗禍，傾銷！放晒14億人落嚟毁滅你！

on9,當然是自己考好試,你交份卷給咪講左試題給他?
一粒都咪益他。

個政府和制度本來是香港人,現在蝗都有份,邊度公平?
你是抽水定是個腦有屎的蝗?

死大陸撚JR,由你說話以經確定是大陸網軍。
重點是香港人的資源自己都唔夠,仲要讓大陸蝗過來搶,制度上一開始不公平。
不如直接認中共因為中大人民主牆事件,中共要加大力度滲透香港和食香港的資源和利用香港的名譽出國再向外國搞滲透!

香港人的資源自己都唔夠>>> 香港唔係資源唔夠，係集中哂係d既得利益者到，係分配問題。

唔公平既係Jupas可以俾外地人排
如果限制只可以排Non-jupas會好好多

揾議員跟進吓啦

講到底都是要香港人的公共資源分給大陸人。
由中大民主牆的事見大陸人在香港讀書再用香港人的身份出走外國,要香港人養大陸人,難怪全世界反華

因為好多外國學校不認中國學歷,要經香港出走,因為香港以前是英國管治,學歷自然都是外國認受。

終於認資源分配不公平,你口中的既得利益者咪又是中共蝗囉！
你咁喜歡大陸便把自己和老婆仔女共給共產黨!咪搞香港人!
你自相矛盾又虛偽。

甲類科目係自修生都考得㗎啦
SBA 個分係對照你答卷同日校生嘅同一排名派分畀你

五毛知唔知北京人報北大清華有加分

重有，假設兩方學生平均水平差唔多，中國咁多考生，優秀學生同差生數量都會好大。除非中國考生全面差過香港考生，唔係唔會承受得住衝擊。
根本唔存在咩香港學生唔夠人爭=香港學生較差。

再者，八大係政府資助，香港人有交稅，點解唔係傾斜返香港人

有料 勁嘅 淨係英文都屈佢地成條街啦
咁原本都係跛隻腳或勉強過33222 唔通有U讀咩
不過講真 難為左係中遊 係入U同入唔到U之間嘅人(例如43444)呢類

既得利益者咩人都有，包括香港人

On9 先講「有料怕咩競爭」

你口中的香港人是否由大陸下來1年的(腥角仁)?

好多學生仲未知個嚴重性
係得香港唔會保護本地人

D大財團/地產商/炒樓炒股班人大部份都係所謂土生土長嘅香港人

你未答我wo, 你咁強調要公平競爭，你對北京人有特權點睇，你係咪唔滿意國家既教育政策